[壽臣偉大勝利] 一月八日谷草九場賽日討論區

記住那谷草的教訓

雷神變聖誕老襯 輸馬迷8,300萬W！

今晚捧雷躉過黑色聖誕呀！手握超重兵的莫雷拉，騎師王開飛賠率1.28倍，賽前同你講佢一隻W都冇，你都唔信喇，但Sorry，跑完今晚九場佢真係一場頭馬都冇，輸得最甘有2倍「扎西德勒」、1.5倍「偉大勝利」、2.3倍「安定繁盛」、2.5倍「智力寶」、其中「偉大勝利」孭住千六萬W飛最終跑第三，捧場客真係嗌晒救命！雷神近幾季聖誕賽期頭馬已經係每況愈下，到今年「終於」派蛋狂輸馬迷8,300萬W，佢個心係咪放緊聖誕假而大家唔知呢？

又壽臣

- 餘下3個名額採取指定時間先報先得方法取錄:
2020年1月5日 星期日 17:15:00 (1名) (要有 "報名" 或 "apply" 字眼)

(第三季新馬報名區) 連登馬膽王挑戰賽 2019-20

on9

on9標題馬

又壽臣 燈夠呢隻馬未？

燈唔燈都輸架啦

一個月四課單跳一個大閘臨尾仲彈泥閘
好耐都未見過咁辣

再用田雞幾辣都冇用啦

推爆呢個po

拿狗開post
連登仔可以戒一個賽馬日

識野呀

你燈死咗羅富全

買雷閪輸 唔買又輸
點賭？

用返孖寶兄弟嗰招
力架試閘何妖跑

尊駒超班

不要再說了

我真係吐血而死

有無人今日信錯何妖

有冇事後飛
揀到美麗飛帆

今日後既經典一哩增減:
非凡,Juno,精神威 應該入圍
牛角仔,元朗之星 應該out/唔會報

其他幾隻既今日8-10場4歲馬點睇

超級綠洲

有一次響酒樓輸左個部長啲錢啊，即係介紹佢買條Q啊結果都係唔得啊
都想死死地氣補番中，我就話，掂架喇呢場，原來都係唔得架可以！

安采

屎忽窿都有份

你買win,佢可以跑第二
你嘔得正個PLA,佢可以跑第四

支持聖靈之都掃晒香港啲垃圾馬

左邊poli?

今季d華將真係得何妖見得下人

馬post靜晒

馬太．查特域克今季表現好左

POLI 牙般 何妖
NIGGA 屎忽窿 阿奠
好似係

【農曆新年賽馬日】年過年，關過關，四歲馬系列首關香港經典一哩賽以及賀年盃同百週年紀念銀瓶將於1月27日(初三)同日上演。今季哪一匹四歲新星可以喺四歲馬系列首關先聲奪人？
🔹三大賽事資訊︰
#ShatinRacecourse #GoRacingHK #農曆新年賽馬日 #香港經典一哩賽 #四歲馬系列 #財來運起年初三 #賀年盃 #百週年紀念銀瓶 #邁向打吡之路

郭生朝早先去完百萬行 下午就入左馬場

今年女皇盃宣傳用參考標題

等睇八號澳門代表反cup香港

Juno狗新愛狗

美麗非凡似一哩馬

佢係

睇佢最後個幾步
1800都成問題

肥鬼成績開始反彈

合拍威龍fat fat

1800，2000我買綠洲啦，今場直路利狗留哂力

美麗非凡絕對有潛質成為世界馬王

各位巴打無乜野真係唔好買肥鬼了
買返韋達啦

韋達呢排啲馬唔熱唔去

是日跟進馬：辣臣

被查詢有關「盛勢」的表現時，潘頓表示，他認為坐騎是賽表現令人失望，可歸咎於坐騎於過了一千米處後須在沒有遮擋下走外疊。他說，是賽在C+3賽道進行，因此沿外疊競跑並不適合負131磅上陣的「盛勢」發揮，坐騎遂未能於末段以勁勢衝刺。獸醫於賽後立即檢查「盛勢」，並無發現任何明顯異常之處。

你噏乜撚嘢呀潘狗

咁先係正常喎

快活谷迎來第一匹外國馬

國內g1馬

馬會契仔+生日
一定冇事

屌佢啦
擺撚到撚狗

賽後，潘明輝報告，「壯思飛」於過了三百米處後動作變差。獸醫於賽後立即檢查「壯思飛」，發現該駒心律不正常。「壯思飛」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

退左佢啦

可能我唔識馬 最後雷拉收哂
同佢只係打左幾下反手。。。

鳩up 唔洗本 屌佢老母臭閪

滿地石葬撕飛

仲記得有次老巫開po打咗政長地飛滿地石

可哥

邊條片

可哥 滿地石

開始估惑啦 果d福威勝轉彎唔走 騎師王回飛全日無影 今日輸埋馬王

肥鬼大熱都買, 真係勇士

準備下次變身

佢只係話因為走出面就衰左
冇人知佢點解會走出面

精神威一啲都唔精神 元朗之星騎咗返元朗 更加唔好提彪之銳

Lm

拍手果下笑左
條撚樣放毒水仲未俾人斬死

講緊阿媽係女人
走三疊望空同慢閘始終冇得話佢拉馬

落飛咪去俾你算係咁 冇包生仔 真係唔好孤注一擲

元朗之星力足連捷

「元朗之星」今季初出嚴重漏閘而跑尾三，翌戰賽前大閘教好後起步順利，即可段段快開，蝕了步速才僅敗於形勢有利得多之「健康在望」而氣走其後能勝之「請跟我來」，已知屬出色亞軍。剛戰表現更勁，早段遇超快步速跟於三四位而不必鬥搶，本身頭一千米交出57秒69，跟得如此急，其他前置馬全部潰散，包括最近可打疊兩仗入三甲的「忠心美麗」，本身卻可彈離形勢有利之「不羈的風」、「超新星」和「翠湖飛鷹」等之前跑同程入前兩名之強手而取得在港首捷，屬段速強勁之頭馬。四歲自購馬適應水土後處虛分階段，加七分多負五磅未算吃力，隔四星期再跑，逾千一磅之大馬體重保持，力足連捷。

「精簡最好」持續進步的四歲PPG精英，上仗雖賺偏慢步速，但能彈離跟好位之「忠心美麗」，進度理想。今次快馬增多仍屬第二選擇。「不羈的風」最近兩仗亞軍俱有三班中上級水準，但剛戰賺步速也未能威脅頭馬，如因起用雷神而偏熱，作配較划算。

第八場：1元朗之星、3精簡最好、6不羈的風

第十場：10開心好玩、6牛角仔、1駿龍駒

三大熱門都簡
仲要唔燈死兩隻

韋達喺ig會po贏嘅馬嘅片 係冇希蛇贏興爾嘅po

有咩啟示

牙舜把聲越來越陰沉

咩牙
個日兩win 佢同力架放埋一齊啫

罰你去睇多次

係喎sor

講真第9場大摩嗌兩隻美麗鬥燒俾佢食pq搞死隻精神威
尾場就標準猴王讓條欄俾美麗系贏
就知賭馬真係好多黑天鵝

羅富全精神威駿龍駒咪俾三大鬼佬倉搞死

羅富全之前跟過神仙大摩做副練 三個又輪流搵食

四、心律不正常
第十場：「壯思飛」（第二次）

唉唔好再跑喇

陳蛇第9場望左16次後面, 賽後報告竟然提都無提

有無ching學中華賭俠古仔咁賭

錶之銳輸到我仆街
元朗之星又place都無
買馬真係唔好孤注一擲

澳門國加油

要取代香港呀

澳門國
搞笑咩十幾年前己經幫蛆國含撚啦

【有片】場上的貓兒 好彩有驚無險！

今日第九場開跑時，發生一件驚險事件，好彩化險為夷咋！鐘聲一響，成棚馬出閘喇，不過前面竟然有隻黑貓伏咗草地歎世界，初頭佢好似淡定哥上身、驚都唔驚吓，但跑咗幾秒，成群馬嘭嘭聲湧緊上嚟，黑貓見唔對路，梗係起身走人喇，佢有一刻走錯位呀...但好彩最後都成功避開晒成群馬，完全冇受傷呀，仲竄入番內欄添！貓仔你下次真係要小心啲喇，見到隻隻牛高馬大，匿番入去草叢穩陣D！

Aethero to miss Group One feature after Hong Kong Sprint setback

好彩貓仔冇事

輸左盛勢啫
唔使尋短既

馬會有冇跟進貓單野

俾你估到就唔係葉楚航

?!?

發燒完後21號先操番,無謂又急住跑

其實50年前 一二三事事件後已經係含緊

不過識好多澳門土生土長後生仔女係清醒ge

我尊重你嘅意見...你可以唔認同但唔好話批評佢既人輸打贏要先，你真係你真係唔好講呢句出嚟，我哋唔係輸打贏要

我記得前幾年有場好似踢斷左隻鴿對翼

史上最弱馬評師: 柒方

【你騎唔騎？】雷神話美麗新貴非贏梗四歲賽！

四歲賽駒「美麗非凡」於今日在港初次上陣，即能以出色表現勝出一項第二班的1400米讓賽，並成為今季四歲馬經典賽事系列的其一主要爭逐分子．

練馬師蔡約翰賽後確認，來港前曾在澳洲攻下二級賽的「美麗非凡」，於今日在港以半個馬位之先一出即勝後，下仗將進軍1月27日的香港經典一哩賽。

蔡約翰說：「牠已有足夠的評分，因此我們並不志在評分的數字，最重要是安排牠在適合的賽事中發揮其實力。下仗我們會角逐香港經典一哩賽，而四歲馬經典賽系列的其餘兩關賽事，亦會是其目標所在，我們會悉心訓練牠，希望牠之後一如今仗般能有幸運之神眷顧。」

曾十一度榮膺香港冠軍練馬師的蔡約翰，坦承他曾對「美麗非凡」今日首次在港上陣的爭勝機會抱較保守的態度。

他說：「現時能見到牠交出如此出色的表現，我確實如釋重負，因正如我賽前曾提及，『美麗非凡』是匹有其獨特脾性的馬，須於陣上放鬆來跑，但情況至目前為止是令人滿意。」

「美麗非凡」今仗在莫雷拉胯下自第十二檔起步後便找到遮擋，沿途雖居後競跑但走勢暢順，轉入直路後沿內欄望空後以勁勢上前，以出色的姿態奏凱而回。

莫雷拉說：「蔡約翰向我說，一如在試閘騎牠般，起步後便嘗試讓牠留力，因為牠是匹略有脾氣的馬。」

「我們須確保牠沿途不會耗力太多，須於最合適的時機發力，結果這一點亦能做到：牠居後競跑，能夠放鬆下來，當我開始催策牠上前並嘗試在窄位推進時，牠即能顯示其級數，毫不猶豫地以勁勢追前，以優異演出獲勝。」

雖然莫雷拉亦認為「美麗非凡」質素甚佳，但對於馬兒在經典賽事系列的機會並未有顯得過分樂觀。

莫雷拉說：「牠有其個性，本身具有實力，亦有其獨特脾性，能在港初出在如此強勁水準的賽事中取勝實非易事，須具一定級數，而我相信牠正具備了此等級數。」

「牠給人有非池中物的感覺，不過，現時卻仍很難說牠有力在打吡爭勝，始終在現階段仍有不少潛質尚未盡露的質新馬。然而，展望未來，牠應是匹可望能發光發熱的佳駟之一。」莫雷拉續說。

【有信心呀喂】輝哥話自己有機做冠軍！

姚本輝踏入2020年後依然維持強勢，於今日憑「鞍歌」取得他今季第三十一場頭馬，繼續在練馬師榜上暫時領先群雄。

被問及爭奪冠軍練馬師一事時，姚本輝表示：「現時談爭冠軍仍略為早了一點，始終今季仍未過一半。」由他訓練的「鞍歌」，今日在蘇兆輝胯下勝出一項第三班的1200米泥地賽。

但他亦補充說：「今季我確有機會染指冠軍，我會全力以赴。」

姚本輝在元旦賽馬日之後取得三十場頭馬的成績，在過去十季只有蔡約翰能比他做得更好。於2017/18年度馬季，蔡約翰於同時期贏得三十一場頭馬，之後他合共以八十七場頭馬，於該季登上冠軍練馬師寶座。

自1995年起設廄從練的姚本輝，至目前為止以2010/11年度馬季的成績最佳，合共取得四十九場頭馬。

他說：「我認為現時我的兵力充足，旗下馬匹亦普遍健康良好，因此只要牠們能一直保持佳態的話，接戰至季尾時份我們仍有一定機會。」其馬房今季能取得好成績，姚本輝亦歸功於馬會從化馬場的訓練設施。

他說：「自我可於從化設廄從練後，我便能從中受惠。」

「『鞍歌』自跑完上仗之後，我便安排牠運往從化，而馬兒亦喜歡從化的環境，除了能增磅外，身心亦更為愉快，表現得更加放鬆。事實上，沙田馬房每當處於繁忙的時段時，馬匹會易於緊張，但從化寧靜的環境及廣闊的空間，令牠們能悠然自得。」姚本輝續說。

今仗是「鞍歌」今季的第四次上陣，亦是季內第二場勝仗，而馬兒今季兩場頭馬均在泥地賽事取得。

姚本輝說：「假若有草地及泥地兩類評分的話，相信『鞍歌』的泥地評分會比其草地評分多出十分，馬兒演出一向穩定，蘇兆輝上仗騎過牠後，對牠亦更為了解，我向牠表示，步速愈快對牠愈有利，當牠在泥地上加速，其加速力確相當驚人。」

呂健威今日雖然有馬贏，但佢講番擂台躉「錶之銳」嘅表現，都有少少失望呀！佢話隻馬晨操狀態唔錯，可能上次加分加多咗，再加上啱啱嗰場係60-85分，多咗好多二班尾落嚟跑都有影響。何澤堯返嚟向練者匯報隻馬出閘跳咗一跳，並唔係漏閘，但佢都唔肯定係咪呢個原因，影響到隻馬最後落敗而回。順帶一提，呢場「錶之銳」跑尾二，單計WP都已經輸咗馬迷千七萬，捧場客一個字慘！

香討好多人同我一樣屌隻不羈的風

好事 呢幾日都係機場踱步無謂急

唔係輸打贏要，但隻不羈的風真係好肉酸

垃圾網睇黎做乜

又係嗰條撚樣
明明係來自中國的代表

望空沖輸真係冇問題
問題就係而家一路係馬林塞死，望空幾步個勢勁到根本殺哂

好耐之前有場谷草又係有隻貓

好過我隻翠湖飛鷹都唔知跑乜

Agree 有點估惑仔了

好彩12月果陣係日本大勝
如果唔係我會激到吐血

咩叫唔熱唔去

咁深愛未一樣咁部署贏

未弗番！忠心勇士唔跑月中速度系列頭關！

12月以大熱身份出戰香港短途錦標、埋門輸少少只得季軍的摩家軍「忠心勇士」，嚟緊1月19日底將唔會參加速度系列頭關的百週年紀念短途盃！

大摩接受傳媒訪問時透露，大賽後曾發燒的「忠心勇士」，現時狀態仍未百分百回復，而且佢始終係一匹三歲馬，所以避陣月中G1，是對馬主交待亦是較理想的安排。」

「牠只是一個BB，不用對牠那麼苛刻，但如果牠仍留在澳洲，這刻相信已在備戰中。」「早排『忠心勇士』也曾在晨課中快跳，但跳完之後我與及策騎員都認為休息比較適合，或許牠等到四月主席短途獎千二米一級賽再全力出擊吧。」大摩說。

為左佢著想唔跑正常 始終岩岩博完場G1 仲要得3歲
咁阿般有邊隻跑

大摩竟然唔搾乾隻馬下季益邊個

帶埋佢一齊返袋鼠村唔益下家

希斯

盡歸我達所有

諗起嚟緊跑谷草可以休息爽撚到

谷草就係追數既時候

真休息了

谷草追數，咪玩啦ching，谷草輸少當贏is真理

星期日：日賽賽後諗住谷草休息
星期一：出排位表睇完有啲心水
星期二：度馬&入錢
星期三：我要戒賭

利申：一直係呢個循環入面

2020年谷草未輸過

口號嚟，星期三見

無得睇方蛇，賭馬無晒方向

方晙暉絕無意義

當你買咗快益善嗰陣就唔使愁

彭神幾時正式變彭狗
今日得一隻邊線馬其他狗餅馬我冇追到

彭蛇啫 唔會叫彭狗

通常係垃圾先加個蛇比佢 貝蛇 希蛇 陳蛇

買左月票唔搭船？

傷心事唔好提
之前我場場追快益善wp 今場冇買就出頭 我唔知發咩神經用咗雷閪隻全才做膽 快益善做腳

谷草好撚痴線

同一晚可以1檔玩哂，但到d熱門一檔就死

有時可以全晚放頭都死

D大畜生騎d小畜生十叠出轉啤酒園

雷公鑿 I see you

我都買咗兩次 最弊係呢啲馬下鋪追寶尾又會沉

@睇書巴

一月八日又見到君悅灣果然老當益壯

睇書巴係掌陀人

終於中到口大
中鞍歌下射威進駒孖寶

屌你尾果口孖t無美麗非凡斷撚左
跑完呆撚左

$2896

快益善應該係跑心情個啲馬 好難捉路唔理係放頭定留到最後 最好前段唔好有其他馬拍住跑 任由佢自己跑順跑得舒服

牠不會扭轉寶尾的心結

我中埋個安慰獎
輝哥d馬真係唔知點解冷，上場2班蝕少少先撻p，落三班20倍w

個啲閘前落大飛準撚到 特別係啡格

個個都諗住無乜分係手 點知又贏

第二係手足新力寶落到3.7倍

卡生又屌肥鬼

評馬廢老

冇扶手潘可以戒賭

全世界都知呢條友宜家場場等減分落5班

【還沈拿清白？】問題馬換火車潘跑盡 但仲輸遠咗

搞到沈拿冇牌嘅何廐問題馬「與龍共舞」，是日第九場二班千八米終於再度上陣，呢次換上火車潘潘明輝操刀，臨場13倍票數唔算弱。六歲馬回到出事同班同路程，早段一樣留前鬥後，直路則一早兜出去大外欄衝，唔學上次咁老襯但蝕位較多，衝上來勢頭一度唔錯呀，可惜拉士一百米明顯唔夠一班質素尚新嘅「任我行」、「精神威」同「安采」衝，最尾只得第7名。「與龍共舞」是次所造時間1分47秒22其實比上次更快，再提多一樣，「與龍共舞」上次同今次都與「任我行」同場，上次沈拿SO CALL未盡全力係落後此摩廐馬唔夠一馬位，今次就畀「任我行」拉遠到近三馬位，咁證唔證明到沈拿上次其實冇拉到「與龍共舞」？抑或跑馬始終一場還一場唔可以咁計？留畀各位自己判斷！

沈拿真係幾撚慘下
咁難得韋達肯支持下佢
狗會又收返佢個牌

何良正仆街

抵佢今日食白果

情況同贏馬神器一鳩樣

潘頓生日前後贏個不停

剛於一月三日度過三十七歲生辰的潘頓，在之前的元旦賽事已憑「小太陽」及「正本開心」起孖，為自己提前送上壽禮，不過頭馬無人嫌多，昨日騎者便憑「神州福星」及「威進駒」報捷，生日前後贏馬停不了。

雷神為「聖靈之都」破例

澳門馬「聖靈之都」再次來港出戰，看過上次在港走勢，當然唔可以再睇少佢，莫雷拉亦畀貼士大家，一早已答應幕後執掌帥印，更有睇頭是此馬昨朝進行試跑，雷神居然破天荒現身親自主試，要知道周日晨課他是不會出現的，而今課更跳出快時間，走勢凌厲譽滿欄邊。

好似幾有睇頭

上次唔係何華麟跑應該有P

聖靈之都會否係熱門

開飛應該有2倍

但班廢老唔會捧外地馬

廢老見到個莫字就買架啦撚理佢外唔外地

莫雷拉騎牛都會大熱

咁要刨刨d冷P了

請參考東方猛將
狗餅馬跑咁多場全部99倍，換莫雷拉賣到90蚊

壽臣潘頓12檔
又輸

埼豐陳蛇

牙拉得7場
輸少啲都好

我今個馬季都係閪到落尾架喇

阿般「去馬」既話唔駛理幾多檔

壽臣隻馬力短到用我頓都未必得

何妖又要捱餓跑幸福分享

1.搭高個棚按低個place 貼率：幾億黑錢
2.政治任務
3.真心有火要去馬
（點睇都係買個場次熱穩陣）

冇人叫你場場出場場追

你啱架

大聚會1檔黃金機會

呢隻真係唔係內欄唔識贏

如果你信有烙號玄機
A326 威進駒 潘頓 W
B326 神州福星 潘頓 W
C326 壽頭 潘頓 ？

曳仔烙玄

獎金大王12檔
想搏佢冷P，而家唔洗諗

有牙拉揹重飛

留意到笨輝繼續蛋陣

咁唔洗買 唔係郭能唔買

大聚會咪係部騎囉
vs 雷拉魅力漢子2檔

個草地閘靚到
今次搏起步快

又想all in何妖
求屌醒

錶之銳

唔燒馬克羅斯正常嘅，不過留到尾三就有d笨柒

我之前連騎師王都撈埋，真係不了，贏d金鎗六十有閪用咩

當你唔信就會撚到你傻

愈留愈後直路又蝕哂位飛出去衝

跳出香港幾日無操

上年4win買咗佢騎師王，跑完第九場呢度啲巴打又封咗王我無補到，點知原來田雞贏+何妖無pla就田雞做

個場真係田雞12倍贏+何妖威進駒塞車跑第四，田雞贏騎師王

何妖都係估估惑惑

其實而家仲有邊個正氣

方仔強陣

陳蛇
正氣地無

田泰安，我記得個場係最新鮮贏

但條友成日發瘟飛出去唔知幾多疊

宜家咪仲冷 咪仲抵博

真塞喎

個場跑第三就有騎師王，古惑到

又肥鬼⋯

不過個時on9唔識野先買騎師王，之後先知原來騎師王係唔應該玩，on9先買騎師王，我自從個次都無買騎師王

星期三潘頓騎王

唔會再買，on9彩池嚟

田泰安學晒杜利萊D衰野

有冇睇錯？莫雷拉都係得7匹坐騎！

經過一段小小嘅沉寂期，莫雷拉尋日終於回勇，憑「至尊大師」、「任我行」同埋「美麗非凡」連中三元，依家總算仲喺領先潘頓4W。不過，嚟到2020年首次跑馬地賽事，繼續跑足九場，雷神竟然只得7匹坐騎，以佢今時今日嘅號召力，竟然都唔係夫卜，情況算奇怪啦。

根據依家報名程序，莫雷拉亦真係未必100%肯定次次可以騎足嘅，好似今個禮拜三共有3場四班谷草1200米，佢喺其中兩場分別由兩匹蔡廐馬「特駒聯盟」、「魅力漢子」效力，好明顯佢喺報名公布時已經應承咗呢兩匹馬，搞到佢唔敢再太早接其餘4班谷草1200米嘅坐騎，事關驚到時同兩匹蔡廐馬同場，去到報名公布後，咁啱嗰組啲馬已經搵晒騎師，雷神咪要坐冷板囉。

而喺周三嗰兩場4班谷草1650米，莫雷拉又係一早應承騎「其利斷金」，其餘兩匹佢騎開嘅「火百合」、「偉大勝利」咁啱都係編喺第五場，反而第三場嘅四班谷草1650米，雷神就無坐騎，結果又坐冷板。

不過，睇返今次賽事，並無一位騎師可以夫卜上陣，就知依家競爭情況有幾咁激烈，要跑足全日唔係咁易。

【有片】運氣返晒嚟 杜滿萊捧新年第一盃

今屆中山金盃片段：

2019年已經過去，就算過得幾差，都要喺新一年振作並作出改變，誓要擺脫困局。而對意國型男杜滿萊嚟講，19年絕對唔算美好，事關自己成績平平，慶幸佢喺2020年總算有個好開始，尋日舉行今年日本馬季首日賽事，杜滿萊喺中山競馬場上陣，雖然頭4匹坐騎演出一般，但去到重頭戲中山金盃，佢夥拍須貝尚介訓練嘅「班師回朝」力抗對手衝刺，以短距離擊敗對手，贏出呢場1800米G3，亦係日本今年第一盃。

查實呢匹「班師回朝」喺2018年曾經挑戰一級賽大阪盃，可惜其後抖咗一年幾，去到舊年11月尾後復出跑第二名，估唔到新一年跑三級賽立即贏馬，非常難得。

成日覺得賭唔夠三倍個d騎師王不如搵佢騎個d買兩隻p過關

剛戰末段全場最快 薛恩及時復出保「範」碗

上季取得兩連捷嘅「勝利風範」，嚟到今季升上三班即見阻滯，剛戰毅然過海跑谷草一試，初配薛恩下於谷中1000米後上第二，僅輸畀今季大熟大勇嘅「正陽清風」，末段更造出22秒06全場最快時間，睇嚟跑細場威力更強，「勝利風範」周三增程出戰谷中1200米，薛恩停賽期滿復出保得住帥權，必定搏甩髀！

今朝耙地空檔，薛恩特登去烽火台，搵呂健威傾吓「勝利風範」嘅出擊策略，誠意攞足一百分，然而呢位前悉尼冠軍騎師唔係得把口，賽前亦好畀心機教馬，上周四冇趁停賽「吞Pot」，到場幫此駒喺1800米草地試閘，到今朝再喺大圈親自作最後試跑，操練跟到好足，重視程度可見一斑。

【4歲王者】兩大家族齊亮劍 威哥笑到最後？
6/1/2020

4歲經典賽事系列將於今個月底正式開打，頭關就係1600米香港經典一哩賽。根據今季4歲馬嘅進度同埋成績，原本呂健威應該實食無黐牙，事關佢嗰兩匹4歲精英「金鎗六十」同埋「幸福笑容」今季遇神殺神，前駒4戰贏晒兼捧走三級賽華商會盃，依家評分達112分，而「幸福笑容」亦3戰全勝，兼且3場都係1600米，路程有晒根據，最近更決定搵英國高手莫雅壓陣，更予人信心。

不過，正當以為呂健威坐定粒六之際，最近蕭家軍同埋「美麗」系一齊出招，上月尾蕭百君名下嘅「孖寶兄弟」初出跑二班谷草1650米，竟然可以一出即勝，結合喺本身喺英國嘅賽績，絕對有能力染指打吡。尋日輪到「美麗」系嚟料，馬王「美麗傳承」馬主郭浩泉嘅新寵「美麗非凡」首次出賽，立即喺二班田草1400米建功，就連蔡約翰亦睇好呢匹馬嘅前景。

突然多咗兩匹一出即勝嘅高價自購馬，「孖寶兄弟」乃蕭家軍王牌兼由告東尼訓練，「美麗非凡」亦有蔡約翰加持，絕對係份量十足。面對左右夾擊，雙龍出海嘅呂健威能否笑到最後？肯定係今次4歲馬系列賽最大看點。

結果俾精神威贏打吡

瘦神上季尾追到依家，分手要狠？

係就好笑

霸勝喘鳴

馬王輝當年有睇過精神閪但係冇買到
可能佢鍾意短途馬

有冇人好憎美麗系

淨係覺得啲馬多到分唔到邊隻打邊隻

精神威都算犀利

升班增程仲要第二次田草，騎落去有

原來有線18台大船咗開心好玩 @賭波馬輸到跳樓

田雞算正氣

其實係 田雞熱門一定係博馬

只不過佢鐘意飛出去有少少on9，但佢好少係入面塞，又唔會拉馬，所以係正氣

你叫佢搵位仲難 唔係守box seat要隻馬幫佢搵

星期三做10蚊戰士

支持你

有理共想隻馬帶個人衝贏蝦膠

終於有人識迷田

田泰安，甩疆繩呀～

咁佢d 柒野又真係幾多既

田雞中過佢步步友有得威

nigga好在聽教聽話 馬有人有 最緊要唔會好熱

有一次輸剩$60 allin幸福笑容，之後見田雞3win買埋好好利高紅心傾，結果佢5WIN $60上咗$1200

戰鬥英雄退出月追越風補上 潘頓第4場換坐騎

馬會公布第4場6號馬「戰鬥英雄」退出競賽，由後備馬「月追越風」補上及由潘頓策騎，潘頓原本騎「戰鬥英雄」，依家換馬騎，周三依然係騎8場。

果日好記得尾場果隻勁冷 隊左$100蚊 w 300 pla 紅心傾

其實係可以咁講，但係谷草跑檔，仲要C跑道
本身陳蛇果隻同富萬家已經快，一隻3檔一隻6檔
第2浸仲有金匯昇，超能量，甚至大師級
除非捉住唔搶，唔係頂3疊機會好大，但係唔搶，我唔洗買佢

何澤堯啲馬冷極有限啦

上季果兩隻旅英X爵，屌佢大家都係跑谷草1200
完全唔識分

幾時先有得睇返呢個莫雷拉

金匯昇，飛馬，超能量3隻孭哂飛
有個中內檔15倍到啦，而家起碼20倍開外

【你為了我，我為了你】有片！大摩幫潘頓補擺壽酒

由大摩訓練嘅「壽臣」在港跑咗15場依然未勝，近兩戰連蘇兆輝都舞唔掂，不過卻吸引潘頓眼球，騎者主動索騎「壽臣」，出戰第二場四班谷中1200米，其賽頓哥季初曾夥拍此駒爭同程，走位係1-1-5，竪仗易配郭能走位變5-3-2，睇嚟逗番住會好啲，家陣退晒熱，適逢頓哥生日週，呢枱壽酒啱晒胃口啦！

今朝天都未光，頓哥就殺上烽火台二樓同大摩傾足15分鐘，後者講到手舞足蹈，隔住玻璃都Feel到氣氛有幾緊張，話題必然圍繞今期唯一合作馬「壽臣」，臣系馬主掌舵人李海元尚有「機臣」及「辣臣」在摩廐未勝，其實練者都好想盡快向馬主交代，不過「壽臣」抽獲12檔起步，要睇頓哥功架了！

何妖騎王有冇四倍

@睇書要靜

點解我場場追快益善wp 上場一唔追wp用佢做腳就出頭

全日重心 晨曦飛馬

快益善2班已經有野俾過大家睇 隻壽臣乜都無架喎 似係典型5班馬

陳蛇直頭係騎唔點隻馬 仲點出估惑

我贏錢都贏田雞多

allin

希望有20蚊

我，感覺蕭家貼地好多，都愛馬d

呢隻閪馬潘頓主動索騎？
係真唔係啊

仲有d陽明xx

睇書巴會唔會改名做睇贏要靜

陽明少左啲啦，係隻隻都谷草易啲撈亂

【幸福的煩惱】潘頓未知經典一哩騎邊匹好

距離四歲系列首關香港經典一哩，尚有三個星期，潘頓兩星期前講過，待尋日沙田賽事後，會決定從「將耀」、「超級綠洲」及「駿龍駒」三匹馬之中，挑選出參戰坐騎，期間亦有傳，他有可能策騎蕭家一出即勝馬「孖寶兄弟」。

不過，今朝問潘頓，佢就話仲未諗好，決定等多一個星期，再睇定啲才落實。潘頓之所以遲遲未拿好主意，原因係佢認為今屆香港經典一哩比較均勢，大多準參戰馬的實力相差不遠，潘頓表示目前手頭上五匹馬可以選擇，但各有千秋，今個星期六停賽的他，會在家好好參詳。

我都想
但個名有意思唔改得

得返最後一個席位!!!!
唔知會係邊個呢?

2020年1月6日 星期一 15:15:00 (1名) (要有 "報名" 或 "apply" 字眼)

(第三季新馬報名區) 連登馬膽王挑戰賽 2019-20

陽明少咗係因為啲新馬狗餅到試閘都唔合格

將耀飛左佢la，淒涼佬冷食左一次之後就差唔多用哂

呢隻根本唔叻，季初果場仲要輸比勁無比
上季尾果D PP賺體力贏，仲要賺快步速
輸比佢果隻蒙古傳奇今季都要番泥地先識贏
中完季初果場伏之後都冇再買過佢

原來係咁 我都奇怪咗好耐因為賭仔多數唔鐘意個書字

唔好講得咁揚呀 要靠佢揹飛架

下場雷閪大潘唔跑，仲點孭飛
孭左幾場夠啦

所以話跑馬，有時真係會激到你吐血，呢場又有得追架喎，咁點揹呀，而家賭馬真係難咗好多呀

陣間嚟個蘇兆輝

蘇笑輝似會要安采

史卓豐跑埋星期三之後開始停賽停一個月有冇巴打諗住星期三同佢一齊共存亡

贏多多 極速王

【和你揀】兩大才子爭一月盃 邊位犀利啲？

2020年首次跑馬地賽事，重頭戲梗係第六場一班1800米一月盃，事關呢場三級賽就有匹澳門代表「聖靈之都」參與，亦係首次有外隊馬參與此場谷中唯一嘅分級賽，兼且搵到莫雷拉幫手，肯定唔係玩玩吓。

除咗「聖靈之都」，今屆一月盃亦吸引兩位才子賞面到場，就係「精明才子」同埋「非凡才子」，雖然呢匹馬均曾經喺谷草中距離攞到好成績，但無比較就無傷害，只要做吓對比，就知「精明」嗰位應該好啲。

首先講評分，「非凡才子」只評95分，但由於今場有126分嘅「川河尊駒」在陣，所以前駒要蝕11磅出賽，呢樣已經較「精明才子」蝕底。況且「精明才子」雖然今季3戰都唔入圍，但呢幾場唔係一級就係二級賽，對手當然比較強，今次回師三級賽情況會唔同，加上佢本身係上屆一月盃冠軍，路程更有根據，有權再贏多次。

仲有隻超班福星 排10檔分多兩蚊

仲記得上年精明才子過咗線之後掟巴度落樓

大佬可唔可以爭氣

書到仆街

你唔準Jer

統計下先 經典一哩賽

幸福笑容-莫雅
金鎗六十-田泰安
幸福掌聲-彭國年
超級綠洲-
孖寶兄弟-（潘頓）
將耀-
安采-蘇兆輝
駿龍駒-
美麗非凡-（莫雷拉）
精神威-
勝得精彩-
必妙星-（田泰安）
星運明爵-郭能

仲差隻

慘情：共同分享、創意天才、將悅
唔夠分：翡翠精選
燉馬中：悅跑得

金鎗六十 何澤堯先真

頭兩關未必要滿額
打吡為左出足14隻就會連新力必呢啲未入過P既都會有份

勝得精彩會唔會薛恩

會員新力必

我明明有第四先去跑打比

諗起上年香港經典盃 六爺隻妙算達人爆軚原本做電兔點知贏撚咗

跑完之後跛撚埋

我都有同感
感覺上場戴圖理已經騎晒隻將耀但騎落去真係唔多
超級綠洲會唔會繼續牙國（假設潘Mario

經典盃好似例爆
最好睇莫雅以一敵三贏咗田雞老巫布文

當囝夾硬跑個第四之後彎埋

何妖去馬始終爭啲狠勁

幸福笑容-莫雅
金鎗六十-何澤堯
幸福掌聲-彭國年
超級綠洲-（利敬國）
孖寶兄弟-（潘頓）
將耀-（蔡明紹）
安采-蘇兆輝
駿龍駒-（布文）
美麗非凡-（莫雷拉）
精神威-（梁家俊）
勝得精彩-（薛恩）
必妙星-（田泰安）
星運明爵-郭能

咁樣啱唔啱數

戒賭口號黎 望一望排位備望馬再出換人 唔通唔要呀

個場仲要慢閘 令人憧憬佢打吡ok，賢仔賽前都吹奏牙當

雷拉同馬主口頭上講左一定騎勝得精彩 好似話

喜蓮彩星田草2班1600 on9

睇咗#230未

田雞都幾慘
孖寶兄弟無咗之後又無埋笑容

原來都可以唔得既

必妙星都好野嚟既 呢個倉都好少咁快嚟得既馬

一開排位 谷草丁強陣靚檔 唔通唔賭咩
贏多多 極速王

跑完之後：大畜牲騎小畜牲

老苗呢排搞乜 次次都出一兩隻就算

轉左莫雅，笑容都應該冇咩分頭

應該有鴨仔掛 金鎗六十都拉到飛既

孖寶兄弟鬥友誼至好

最合拍？

跑第四咪未入過p

究竟柒方咁多年靠咩維生

係喎
跑既應該搵巴度

必妙星夠分報經典一哩咩

第6場係咪咁：

馬克羅斯全程一路放頭
聖靈排第2 川河第3
最後100米，聖靈過左馬克羅斯！

不亢不卑，是其是非其非，藉跑馬講出人生道理

十三超強陣

喺加勒比海一個小國起咗個馬場
China horse club同古摩亞有份投資
有個香港騎師James Chau

有n咁多個冇打電話上去嘅炮仗梁同興旺陳，一直係背後支持

聖靈之都個分同之前婦女含袋比 高咗8分

上次103 今次111

之前問過呢度啲清
佢以前係狗會見習學員

咁多位畜牲都投注既時候

我今日中隻高風格，因為外面泥地好

友誼至好
愛駒終於出來救我
有孖寶兄弟揹飛應該有4-5倍

牙拉會唔會咁傻閪送隻美麗非凡比人騎呀

痴撚線好似第一次見佢出9隻

彭蛇揹唔揹到飛

屌見到呢個報名表即係要我賭啦，屌你老母馬會

彭狗

有好多馬迷之前成日話我地輸打贏要
經過一輪我地講之後呢，呢啲聲音少左喇

彭蛇騎邊隻

馬利奧做咩跑多場？
唔跑經典一里？

佢哋開始識講，邊隻輸打贏要先

Mario

mario好似係想俾阿般試馬所以報禮拜六
點知佢停賽就俾左彭蛇

個channel啲片比人ban左啲

唔出奇既
馬會見習學員已經唔係90年代班垃圾咁容易就做到

18馬膽：傲男

應該tvb封殺
6隻唔中Q啲片無咗

寫住TVBI

彭蛇fatfat

事事為王嗰年郭立基99倍w

見到柒方同班中坑扮馬大叫實發財就忍不住笑

Super18馬膽！

魅力知己總統之光兩隻99倍串Q

馬場好多黑天鵝架

第9場大摩嗌兩隻美麗鬥燒俾佢食pq搞死隻精神威
尾場就標準猴王讓條欄俾美麗系贏
就知賭馬真係好多黑天鵝

羅富全精神威駿龍駒咪俾三大鬼佬倉搞死

另外琴日上香討話
石哥拉探險家俾肥鬼食勁好玩
肥鬼拉盛勢俾石哥食天地同心

仲有呂健威熱門，姚本輝贏
姚本輝熱門，呂健威贏

上香討見到人話

唔好話我講咗百幾次單打獨鬥，賽績優秀啦
我都講咗好多次群駒密攏，不能作準添

事後論既野條友發咗達未

屌你老母呢場又係。。。
香討班人識d野

訓身友誼了

呢場都係

機智神駒全程三疊
又係莫雷拉 呢條友真係

又搵到場

點解呢條仆街可以咁多靚馬騎..
沈拿就要比人踢走...
如其話香港馬圈無忠誠
不如話香港馬圈古惑到仆街，澳洲幫就大哂

我都搵到。。。香討真係識啲野

星期六又係蟲草

琴日第八場

一路掃落去睇緊隻傳奇俾方嘉柏劏左 笑死
搵隻王者奇兵大熱放頭 又係莫雷拉 你地既雷神

我仲搵到兩場 又夠醒俾方嘉柏劏

十三星期日諗住掃幾win

同場冇對家果d熱門又會發揮出水準 仆你個街假撚到

報名唔係理論上只要係4歲就咩分都報得咩

9W

俾唔俾跑係狗會班大袋決定

11/1 二班千六得前列練馬佬報名

一嘢劏開咗上下游馬房

咁佢地係廢 唔係上游掃馬走佢地連2班馬都無啦

馬場好多黑天鵝

刨呢d好過跟柒方刨績刨時間
賽績派輸撚到你包頭

美麗躍動 陳嘉熙

喂，你美麗天驕唔放喎

上次美麗躍動讓位俾人上

【法國+從化Crossover】興惑加個罩補中？

雖然「興惑」係出自已經去世嘅日本種王「大震撼」，但呢匹長途馬並非喺日本服役，來港前一直喺法國上陣，兼且喺二級賽入Q。唔知係咪見「興惑」都算做係法國貨，告東尼今次搵咗同樣嚟自法國嘅新公司騎師彭國年過檔，擺明想試吓呢個組合能否擦出火花。講真，「興惑」最近幾次都交出凌厲後勁，而彭國年喺來港策騎首天已經話畀大家知佢騎後上馬有幾犀利，呢對組合真係值得令人期待。

除咗改用彭國年，唔知係咪見上次追唔切，告東尼除咗安排「興惑」一如以往賽後立即返回從化外，最近刻意安排呢隻馬喺從化加眼罩教閘，今朝亦再戴眼罩快跳兩段先至返港，真係做到對症下樂，絕不簡單。

安仔連騎六次未出頭 表情王夠晒「功」德心

除非受主帥條例限制，基本上一匹馬由某騎師連輸幾場，就算練馬師唔換人，騎師都唔好意思知難而退，不過呢個世畀太多千奇百趣嘅嘢。

周三賽事，出戰第二場嘅「馬功臣」就罕有地由田泰安將會連續第7次執韁，須知此駒季內六仗在安仔胯下共獲2亞1季2殿，同埋一個第五，其實演出十分準繩，就硬係出唔到頭，未知是否密密收獎金太過癮，難得呢件老牌綵衣，孖士打團體名下賽駒冇飛起安仔，表情王亦好有「功」德心冇拋棄佢，安仔好應該整番場W交代吓。

今朝耙地空檔，表情王同安仔喺烽火台門口門框附近起勢咁密斟，鏡頭神秘，睇嚟大家都好恨「馬功臣」羸番馬，話晒此駒三班贏過，家陣跑四班兼只孭121磅，照計點都有權橫掃！

【天佑澳洲】山火重創賽馬業 貝湯美捐出獎金救災

澳洲山火持續肆虐，燒毀的土地面積大約有45個香港之大，造成超過5億動物死亡，重創當地生態環境，傷亡慘重，賽馬行業當然亦大受影響，無數馬匹生命受到嚴重威脅。另外很多馬場無法如常舉行賽事。澳洲各個省份的賽馬機構均出盡辦法提出救助，例如派員拯救及撤離受山火威脅的馬匹，撥出緊急捐款，支援受影響的馬場、馬主、騎師及練馬師，以及當地災民。

馬圈人士紛紛發起捐款，例如騎師貝湯美，每贏一匹頭馬就會捐出250澳元(約1350港元)。另外，神奇百萬拍賣會宣布，即將在黃金海岸舉行的周歲馬拍賣會，每售出一匹拍賣馬，拍賣會將捐出500澳元(約2700港元)，該拍賣會有約1000匹馬出售，預計可籌得50萬澳元(約270萬港元)。

廣陵王終於出到，即管睇下十三少傷患馬功力又點

11/01/2020 沙田

麯院風荷 歡樂小子 旅遊首席

又係依d中坑

佢成倉最期待都出哂黎

壽頭 我頓

買馬根本就是一門統計學
你出多一分力，贏既幾會就大多分
其實我一直都唔係刨緊邊隻得
而係刨緊邊隻唔得
我冇劃個D，就一定有好大機會贏
錢賭一次就靠運氣
如果長賭，就要靠技術

咁又唔係既
呢啲黑天鵝攞嚟笑下姐

古仔

達少=urban sea
繁殖成就高於競賽成就

壽臣終將取得偉大勝利

買未呀就開跑啦

袋鼠會唔會星期3集體去馬提款救山火

集體拉馬就有

星期六又有興爾

寶尾anyone

下星期 友誼至好vs蟲草之星
威震天vs南莊瑞寶

倒屎盃得七隻馬 笑撚左

真係唔好話我眷戀往績

首映唔退走去報場g1做乜鳩
呢d正宗阻撚住晒

馬匹退役 / 取消登記
以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
喜進 CHEERFULJET A188 方嘉柏 06/01/2020
平湖之星 PINGWU SPARK A262 容天鵬 06/01/2020
包裝才子 PACKING WARRIOR C069 告東尼 06/01/2020
非常堅 JOLLY GENE T146 告東尼 06/01/2020
肥仔 IRON BOY V071 韋達 06/01/2020
壯思飛 JOYFUL TRINITY V110 方嘉柏 06/01/2020

邊度有得睇

包裝才子

包裝係咁架啦
反而fat boy一贏即掃

肥仔。。殺左我條q 就走左去 冚家鏟

唔係包尾都有錢收

都係想要個膠袋啫
交代完就退得

育馬新星等左佢落班好耐
開心人生換彭神
屌佢超班福星又係牙豐10檔又蝕到仆街咁跑

大部分都累人累物

有時啲野唔洗睇近績既

包裝才子
又無仇報

次次落飛著燈P都冇

馬主咁鬼閪，抵佢死

【金鎗難安枕】澳洲堅尼亞軍 一出即勝上100分

連續兩期沙田日賽，都有四歲精英喺四歲系列開打前強勢贏馬，先有「金鎗六十」，尋日就到「美麗非凡」，呢匹澳洲堅尼亞軍一出即勝，賽後加8分，最新評100分，有權喺四歲系列大放異彩。

至於剛戰加分最多嘅馬係「超能力」，連捷加10分，下場三班見，「二話不說」加8分，「神州福星」、「任我行」同「鞍歌」加7分，「威進駒」加6分，「至尊大師」、「大武士」同「常山耆寶」就加5分。

剛戰各匹頭馬加分及最新評分:

超能力+10 70

美麗非凡+8 100

二話不說+8 53

神州福星+7 52

任我行+7 95

鞍歌+7 89

威進駒+6 85

至尊大師+5 41

大武士+5 76

常山耆寶+5 44

兩隻都有份中過
一隻李寶利騎 17 倍被樂滿家爆
一隻上場跑第二

【百週年紀念短途盃】8隻佔一半 蔡神仙玩晒

香港速度系列首關，途程1200米一級賽百週年紀念短途盃將於今個月19號舉行，馬會今日公布呢場賽事嘅香港馬匹報名名單，一如大摩所講佢嗰匹3歲新星「忠心勇士」並無報名，摩廐只有一匹「常感恩」參戰。

其實呢場百週年紀念短途盃只得8駒報名，單係蔡約翰已經佔咗一半，分別係應屆香港短途錦標盟主「爭分奪秒」同埋「翩翩」、「美麗滿載」及「旺蝦王」，前駒亦力爭衞冕呢項錦標。

至於其餘報名馬就包括羅富全馬房嘅「紅衣醒神」，呂健威訓練嘅「首映」同埋高伯新的「有理共想」。

【合皮星期三】史太Hannah等住同潮人傾Fashion

新年伊始，Happy Wednesday一連兩週以時裝為派對主題，環繞時裝所象徵的創新精神，呈獻精彩活動。本周三(1月8日)及15日到跑馬地馬場參加派對，自拍遊戲送出adrenaline四人套票。

· 觀眾以一身時尚打扮入場，有機會跟緊貼時尙潮流的Hannah Schofield 碰面，獲邀亮相網上節目Fashionistas 分享衣飾搭配心得

· 參加自拍遊戲將照片上載至IG並加上標籤 #HappyWednesdayHK，有機會贏取adrenaline四人晚餐及觀賽套票；到臨攝影專櫃，有專人提供免費服務，為你的打扮添上姿采

· 舞蹈員進駐啤酒園表演台，以舞步展現時尚風采

· 本周三(1月8日)場內設高爾夫球專區，參加揮杆入洞遊戲有機會贏取本屆「香港高爾夫球公開賽」入場券兩張

The Gallery月貝凡餐廳提供地中海風味半自助餐，加上巨型玻璃美麗景致，可近距離捕捉馬匹疾風衝刺的震撼一刻；或到餐廳露台近距離欣賞賽事，感受馬場獨有的型格魅力，盡情投入賽馬熾熱氣氛。

想更投入及更近距離欣賞賽馬，參與Racing 101了解基本的賽馬知識及到馬匹亮相圈與終點線參觀，近距離欣賞一幕幕精彩的賽事，與志趣相投的好友於快活谷全情投入時尚派對。

訂座請即登入。更多詳情，請登入主題網頁 。

6隻係蔡ppg。。。

谷草易賭好多
首先有撚屌方老霍高柏新呢d谷草扶手棍
第二外檔通常瓜多過菜
第三谷草來來去去都係果d馬, 只要唔追寶尾 is ok
第四就係總會有場合月黑風高, 某d熱門會收皮

咁你點解會中到咁巴閉既？

咁又未必，谷草1800外檔好過內檔，機動好多
多啲時間搵位避免走三叠，對面直路中段發難亦得

欄主圓名物 谷草蛋陣

添滿意
夏威夷

川河尊駒跑咁密?
同埋時時唔係走去揹頂磅跑場1800 G3下化

何良蛋陣

乜嘢屎忽窿

月黑風高好撚癲

美麗傳承有8倍既話都值得做配腳

夏蕙姨正正常常應該做到燒家第三隻G1馬

如果A+3睇吓走唔走得甩

有賠率就跑多場分段慢足一秒

家家勝意

嘩
唔講都唔記得
霍清寶藏

利申
有份做傻仔

點解你會中個頭落去

湖狗成20個block 直接頒獎啦吊你老母!

沈拿冇得續牌之後
係咪停完賽走埋

我頓騎友瑩格先有型

壽 潘教馬

有啲心郁想上船

高松宮同2016 hk sprinter 型撚到記一世

順勢寶志在四方先型

【變出彩虹】郭能贏番場大家信嗎？

第三場四班谷一哩第二組，上陣馬實力真的很一般，所以筆者認為兩位冷門騎師有機會趁亂入前列，其中一匹乃希威森的「特醒」，此匹韋廐馬早已潛伏多時，上次田草千四換來蘇兆輝執韁，留到極後彎位飛到出握手區才大敗，今次轉場地跑谷一哩，隨時是目標所在，希威森剛剛再騎「天地同心」鬥贏何澤堯入Q，似乎已恢復信心，排2檔當然可助其再度爭勝了。

另一匹郭能坐騎「神州俊馬」，上季尾至今幾乎場場接近，只等一個極理想形勢就成，適逢今次對手不強而本身熱身已足，近期上從化操練亦有裨益，根本現階段落腳慢一哩才啱追，郭能騎呢類非公眾熱門，壓力冇咁大反而是好事，既有分頭莫輕視。■靈駿

又狙擊

原來揹飛就緊張
所以解釋到熱倒冷去

志在四方 擺明拉馬 果場重鎚左 真為嘔血
不過柒俊又係唔爭氣 前一場贏左佢咪幾好

Who?

嘩，屌
見到都痛

哎呀潘頓個隻順勢寶係入面塞緊無位呀

特駒聯盟點睇？

想g亞洲馬壇排名係點?

日本 香港 杜拜 巴林 澳門 泡菜 新加坡...

曾撼舞士精神 南非二級賽季軍投丁仔！

早前曾爆冷敗於「舞士精神」得亞軍的苗廐南非二級賽季軍馬「優悠皇」，今日突然轉投丁冠豪旗下，此馬近兩場轉戰沙田敗陣，未能延續兩戰谷草全上名氣勢之餘，更拚到流鼻血，可能就係幕後決意轉新環境嘅原因，希望呢匹四歲當打分子休息完之後，可以重納正軌爭取開齋吧。

巴林唔熟
呢7個包尾應該澳門啦
泡菜升得好快，可能已經過左新加坡頭

杜拜計藍衫既話，就杜拜=日本
香港一定第三咖啦，係1600或以下有得爭下

杜拜=日本>>香港>>>>韓國=新加坡>>澳門

之後點

泡菜隻藍籌仔幾勁 去到美國跑都有p

香港隻豹子膽出去搞笑

蔡約翰谷草同大家開年！

衞冕冠軍練馬師蔡約翰，雖然上月於國際賽憑「爭分奪秒」揚威香港短途錦標，但今季暫時僅累積15場頭馬，比起上季同期28W足足大減近一半，成績大為失色。不過，蔡約翰作風向來慢熱，相信餘下馬季將可急起直追。

周三2020年首次谷草夜賽，蔡廐派出的六匹參戰馬，季內均曾於谷草贏馬或上名，出馬陣容強勁，可望助練者保持對上三年新一年谷草首戰例贏的優良傳統。

第5場「多多」、第9場「金匯昇」及第8場「明駿之星」，季內均曾贏出，其中「明駿之星」今季跑過6場，在谷草1200米取得2冠4季全上名佳績，演出極之準繩，今戰續於三班出擊，加上回配莫雷拉可望延續佳績。

另外，第4場「魅力漢子」，出自去年3月香港國際馬匹拍賣會出品，身價650萬元，兩周前在谷草1200米首次出賽，結果僅敗四分三馬位獲亞，已見爭勝能耐，力足補中開胡。

牙康係咪衰左好多鑊唙超班福星度

諗起鐵杵成針後過林家遊輪過終點

川田咪賴平庸之星搞太耐搞到隻馬冇心機

我都幾撚FIT

133 不了

【分分制勝】千八王壓陣「旗」幟鮮明

不論田、谷或泥，三項1800米路程俱由四大高手打骰，即現今騎師榜前四位的莫雷拉、潘頓、田泰安與何澤堯。以今季為例，田泰安在1800米路程累積四W，其餘三位各獲兩至三W成績；再推前計算上季至今成績，潘頓表現更一支獨秀，個人獨取21W之多，勝出率高達25.6%，剛戰便有「神州福星」奪冠，由此可見1800米賽事捧潘頓坐騎，命中機會較大。

今期谷中夜賽，其中一項1800米路程為第七場三班賽，潘頓將接手策騎霍廐「鑲白旗」上陣，當有重視必要。此匹剛轉六歲的意大利自購馬，季內演出趨向穩定，四戰取得一冠一殿，落敗兩仗俱遇塞車意外，與實力無關，伸算目前評分重返七字頭水平，仍有作為。埋門跳夠九課才再跑，積極砥礪，可求補中。

上次都話唔再跟佢啦

中多幾次金槍六十都冇用

前次快活谷個次已經話寫左唔會再跟

【超突然】呢隻經常熱倒 但大家冇機會追數了！

挾法國打吡第五名來港嘅德國自購馬「包裝才子」，在港經常成為熱門，但就次次跑四四五五名害捧場客損手，元旦日佢又成為3.7倍大熱爭尾場千四，但最終「包裝才子」衝衝吓又停，不敵彭國年「快益善」得第五，不過今日傳來消息，呢匹老牌藍白綵衣馬突然以處女身份宣布退役，各位想追數都冇可能了，但呢匹東廐馬今朝仲喺從化操緊，真係諗唔明咩事。

【大灰獸除名】呢五匹退役馬 屢建功勳奪下22W！

今日湧現退役潮，其中五匹加埋更加係贏得22場頭馬，全部都係有功勞嘅好馬！先講容廐大灰獸「平湖之星」，大前季累積5W，梁家俊更因揀佢而失去馬王「美麗傳承」主轡權，大家話當時「平湖之星」有幾咁吸引！不過之後呢匹逾千三磅大馬狀態直沉大海，昔日超多親朋逼爆凱旋門鏡頭未再重現了，早前更在馬會短途錦標不肯入閘，之後連番考閘亦故態復萌，最終畀競賽小組勒令退役，有點遺憾呀~

另一匹「天文學家」子嗣「非常堅」，這匹9歲老馬在港累積6W戰績亦彪炳，但上月因腳傷退出比賽運回從化後，就再冇於晨課露面，今日幕後亦安排老兵卸甲了。

方嘉柏4W馬「喜進」，也是在今日退役，此匹6歲馬其實上季4月退出賽事後缺陣到依家，既是健康有問題也不再蹉跎，馬主賞心悅目團體索性入紙除名。

經常召老將巫斯義回港操刀的8歲馬「壯思飛」，今日也在退伍名單中。「壯思飛」盛年時曾奪G3，更曾在一級賽董事盃僅敗於「喜蓮獎星」而壓下「步步友」得亞軍，可惜3捷過後狀態不濟，足足三季未有頭馬交出，剛剛尾場出賽更跑包尾，英雄遲暮歎奈何！

今日尚有韋達接手剛剛取到第4W的「肥仔」，8歲馬以勝利完結競賽生涯，希望你退役後有美好生活喇！

豹子膽出去會唔會輸五十個馬位？

其實唔係輸打贏要 不過我尊重你提出個論點

千祈唔好咁講 你可以唔認同 但唔好話批評佢個啲人輸打贏要先 你唔好講咗呢個先

新加坡有澳洲騎師點都好過韓國班垃圾加埋不知名巴西人

早幾次佢係咪賭雷神賭到勁灰

呢條友冠軍？

牙舜>牙康

但係佢一唔跟就連續兩場入Q

牙舜話晒都做過騎師

想g方蛇仲有冇jer龍城勝將

泡菜個版就係日本
除左馬之外真係廢到
你叫好好計積多福依家去泡菜都贏唔到1x個馬位啦

牙康: 哈點解係我講既呢超班福星 唉真係唔知講左幾多次
腎仔: 注定架喇

牙康既超班福星係咪=我地既壽臣

我達聽日勁多隻新馬試閘

最憎心話我追馬架喇

韓國騎師點同日本騎師相提並論
淨係搵紐西蘭做基地嘅田中正一短期客串都大炒班垃圾啦

而係個事實上唔係丫嘛！

希望唔冷唔去巴西蘇帶到鷹雄贏多場級制賽

諗返起馬會用Sunday racing衫去吸引日本馬迷都幾識諗
除咗潘頓莫雷拉其他個四個本身應該都冇人買

池添謙一個INSTAGRAM STORY
原來武豐重用緊摺機

特登解除完全封鎖睇吓你寫乜柒
又一完美證據為咗支持自己鍾意嘅嘢就唔支持香港
虛偽到極點,扮乜撚嘢為公義
原本打算招呼下你不過諗落你只係冇人識嘅孔乙己講嚟都嘥氣,死咗都冇人知
唔使回覆㗎啦只要繼續downvote就得因為準備block番

馬主頭馬停不了！周三呢隻必買！

馬主李茂銘博士近排名下嘅「超」系，堪稱全港NO.1最旺，佢有份嘅共同興趣團體馬「超能力」，初出已經一鳴驚人，而剛剛跑泥地千二佢亦再後上逢馬過馬取得連勝，至於佢自己名下的「超能量」，在巴度胯下都有突破了，拆禮物日谷草千二，「超能量」雖然走三疊但都以凌厲後勁擊敗蔡廐「魅力漢子」摘下首W，即係話李博士名下或團體馬，近三戰係錄得全勝紀錄，「超能量」周三升班再出戰贏馬路程，但呢組三班對手如「晨曦飛馬」上次只係捱個平頭冠軍返來，至於「金匯昇」、「大師級」亦似無以為繼，反之「超能量」剛剛開完竅，進步有幾多仍未知，而且巴度騎番相信發揮到高水平，各位真係要金晴火眼再睇實佢了。

最左個莫雅？定李慕華？
定戶崎？

應該poli

撕飛傷到咁都跑到入Q
畀佢安享晚年啦

統治地位?

佧唔信部能將耀當將男咁騎

屌
我重諗緊無啦啦做乜出貴婦人

李寶利過終點個刻個慶祝動作都幾撚招積

笑死

只知你為撐日本而踩港

超班福星起碼有P收下

彭國年又有馬贏囉！
7/1/2020

彭國年地標戰即刻贏出「快益善」，身手大家都見到有幾好，雖然到剛剛一期佢未能承接勝纜，但其實當日佢四駒質態普通，諗深一層...唔通騎牛都贏到咩？不過呢次阿彭唔同了，雖然都係得四駒，但當中兩隻真係好有機會，好似第七場連場上名嘅「興惑」，就係告仔畀佢嘅好嘢，回帶睇番彭國年一到埗，係告仔第一個搵佢傾計，之後見到阿彭咁騎得，點會走寶呀？兩人第一W好可能就係呢隻「興惑」了。

至於第二場威哥匹「開心人生」，前仗敗於「如真如假」得亞軍，到剛剛轉用莫雷拉大熱跑梗頸四，但都只輸畀「全心全意」個半馬位，再望番雷神大熱失Q馬，近六匹再出係得1冠3亞，入Q率高達67%，所以「開心人生」大熱輸一次唔好咁快氣餒，周三換彭國年可能一鋪本利歸還！

「聖靈之都」須隔離稍遲渡江

出戰明晚三級賽一月盃的「聖靈之都」，乃歷來首匹在谷中上陣的外地馬，而因牠仍處檢疫期，規定除出賽時都不能接觸他駒，但礙於跑馬地的地方有限，於是馬會決定，「聖靈之都」明晚會遲至晚上七時即頭賽事開跑後，才由沙田檢疫馬房出發往跑馬地，預計抵達時，頭場參戰馬已運返沙田，可騰出馬格讓牠獨自進駐，避免到與其他馬匹有任何接觸。

谷中開派對孖T加多口

新年伊始，Happy Wednesday由明夜起，將一連兩星期在谷中夜戰以時裝為主題開派對，精采活動多多。馬迷明晚以時尚打扮入場，便有機會獲Hannah Schofield邀請，亮相網上節目Fashionistas，分享衣着心得；而將自拍照片加上「HappyWednesdayHK」標籤，上載至IG參加遊戲，則有機會贏取adrenaline四人晚餐及觀賽套票。啤酒園則有舞蹈表演，場內另設高爾夫球入洞遊戲，送出今屆香港高爾夫球公開賽入場券。

特別一提，明晚谷戰起，今後夜賽都會增設第三口孖T，關次為最後兩場。

天天精彩都P到

跳出香港真係jump咗
何妖真係要靠金鎗破g1處

呢啲傷預佢跑唔返

金鎗有啲似天久
1600有機會偷到啲一哩/長途馬

如果上個月佢跑1600贏咗啦

長腿加加出閣 賀賢識做送上賀禮

踏入2020年，馬圈傳來首宗喜訊，「勁加加」馬主史佩加，將於本月十九日出閣，並於尖東某酒店擺設婚宴。「長腿加加」目前名下馬有「勁加加」及「得先生」兩駒，分別由賀賢及何良，一西一中兩位練馬師訓練，都是仍未出頭的五歲馬。兩位練馬師都想盡辦法為史小姐贏馬，明晚「勁加加」首先出場，看部署賀賢有意送上賀禮。

「勁加加」明晚出爭第七場三班1800米賽事，上仗於巴度胯下，於1650米跑第三，增程150米足以應付。備戰工夫亦明顯加強，除一早卜定莫雷拉策騎之外，上月底亦由雷神親試1700米谷閘，以輕鬆走勢完成，為今賽作好綵排。評分已由抵港初時的80分，下調至目前的62分，馬仔只負119磅有利發揮，同場對手實力不算強，出頭在望。

呢個真

方嘉柏幾耐無贏過g1
得罪講佢次次搏g2 g3，就預左g1等食屎

「好好瑪」今晨由莫雷拉出試田草1600米大閘，更以第一名過終點，馬主何毓麟亦有到場睇馬，此駒試完後，何生、賀賢和莫雷拉亦商討馬匹狀況。至於何生表示此馬將由莫雷拉出戰1月27日三級賽田草1800米百週年紀念銀瓶。

from 新報

何妖已成condom?

定係何妖有更好選擇

留力金鎗六十

好啦最後直路啦
星運明爵大逃呀 jit離咗三～個馬位入嚟呀
幸福掌聲緊咬第二位
精神威搖佢兩步等佢攞正平衡先
勝得精彩都捽緊上嚟係中檔追
超級綠洲都fing出去架啦
搏內欄個邊，孖寶兄弟呀
弊啦美麗非凡係入面打困籠呀！
金鎗六十係邊呢，尾5呀，fing出去啦，同埋隻幸福笑容一齊外面見啦
最出仲有隻必妙星田泰安呀
包咗落尾係將耀

可能想騎7出香港 點知隻馬

跳出香港正常目標都係董事盃
但何妖1800仲有乜馬好騎

大藤王何妖

全daddy唔知有冇馬俾佢
迖之前阿奠騎開

有無機會係幸福分享

見到咁多手足退場
我都想退場唔騎了
有冇手足挽留

接近終點，精神威，精唔精神啊？精神啊！

羅富全，底出呀～

場G3成班過氣老餅馬

原來粘冰冰揀左百周年銀瓶 何妖book定先唔要好好瑪
阿圓啲部署

馬功臣又黎呃錢

唔係傷左咩

你咁撚廢，算罷啦😂

好奈無見過依種賭法

咁而家傷左何妖就冇馬騎

咁樣騎到無p

點解叫粘冰冰

壽臣有飛

A326 威進駒 潘頓 W
B326 神州福星 潘頓 W
C326 壽頭 潘頓
各位一口馬主連本帶利一鋪翻身既時候到

我驚係永不翻身

阿菜打皇牌 要了

聖靈之都開飛都2.3臨場會唔會倍幾開跑

追到破產系列

開跑前先運過去，我就唔買啦

有佢揹飛咪幾好

永不超生都似

真 轉灣都唔知得唔得就2倍

澳門馬都全熱門想點

想一棍落去馬克羅斯

操咗咁多課
睇黎騎完就掃

有隻新馬個名型能到，貝加莫狐

如果贏到應該都退役

咪搏你唔敢要 最後18蚊收疆贏
谷草就係打十層邏輯

邊有咁快掃呀
時時精子仲要佢幫手開路

但計落 佢細佬仲頭痕
而家搞到唔知要放定要留住跑好

咁你咪贏囉 反正我都唔賭

想買皇圖係咪好不智

挽留

佢18蚊贏唔緊要啊，其他一定勁好分，買單t四連環鐵角又好，膽拖都好都正，我預臨場應該煲到1.x倍

幫手足贏過錢都割

Magic millions嚟啦

不過近排好多香港人都鍾意去紐西蘭ready to run度入貨

孭飛嘅唔係佢係莫雷拉

蘇兆輝延期留港 接手新灰色神獸

巴西神鞭蘇兆輝，客串牌照將於今個月31日屆滿，原本跑埋29號快活谷就起行返國，不過據悉他將申請延期多一個賽日，以便夥拍大摩旗下「安采」出戰2月2日的草地二班千八米，為馬匹爭取香港經典盃及香港打吡賽的入場券，但有待馬會批准。

蘇兆輝去季來港客串狂掃44W，但今季暫時只得7W，差卻一大截，必趁餘下一個月時間，出盡努力追數，爭取更多頭馬以及揚威大賽，今個月的香港經典一哩賽，他便有一個好機會，接替未能來港的布文，夥拍羅富全旗下「駿龍駒」出戰。

「駿龍駒」為愛爾蘭二千堅尼一級賽季軍，身形細小的灰色賽駒，來港跑過兩戰均獲季軍，且看今戰換上蘇兆輝可否擦出火花，並助羅富全重溫去年憑「添滿意」揚威香港經典一哩的美夢。

何澤堯拒食回頭草 彭彭做孖寶兄弟替工

今屆四歲系列精英賽駒湧現，相信是近年競爭最激烈的一屆，其中一匹焦點馬，早前於快活谷由何澤堯一出即勝的東廐馬「孖寶兄弟」，將於今周六轉場沙田角逐二班草地1600米，作進軍香港經典一哩賽前的熱身，原本應該換由潘頓策騎的，可是騎者剛於元旦日犯下不小心策騎，於周六開始停賽兩期，無緣接手。

潘頓臨時唔騎得，據悉「孖寶兄弟」幕後本想找回何澤堯執薑，可是被騎者婉拒，事關同場有匹贏開的「友誼至好」，兼且香港經典一哩他早已卜定「金鎗六十」，所以經一輪輾轉之後，最終「孖寶兄弟」周六的帥權將落入新來港的法國騎師彭國年手上。

雖然「孖寶兄弟」在香港經典一哩好大可能還是由潘頓策騎，但若然周六能夠順利再捷，表現令到馬主滿意的話，彭國年分分鐘可以由臨時替工，升呢做主角，必定要好好把握。

唔買性零G刀

爸巴閉一出即勝呀！永同歡欣跑第二 明駿之星同雪戰神駒影相爭第三

快利快唔快

火百合上次贏咁七遠加五分咁少

傷左快唔到

有邊鋪冇飛
衰極都有十幾倍

架船又再次駛出

仆街 又想買肥鬼赤水神駒

聽晚肥鬼啲馬奶好似幾好
係咪要驗腦

想一棍開心人生
但彭蛇摸都無摸過隻馬

杏目一個獎都冇

又大外檔

又嗌口號

粘冰冰即係邊隻

多謝你隻幸福笑容

黃婉曼原名粘冰冰

JRA最佳古馬雄馬勝出光采

真係唔怪得咁多騎師走人
雷閪潘狗成日都搶馬嚟騎

頭場一棍特駒聯盟收工就係咁簡單

潘頓臨時唔騎得，據悉「孖寶兄弟」幕後本想找回何澤堯執薑，可是被騎者婉拒，事關同場有匹贏開的「友誼至好」，兼且香港經典一哩他早已卜定「金鎗六十」，所以經一輪輾轉之後，最終「孖寶兄弟」周六的帥權將落入新來港的法國騎師彭國年手上。

華將有成績就有馬騎啦，個啲騎天下為攻撻place仲多多野講個啲撚屌講既野就唔好理啦

其實華將真係得何妖上到位
弱勢嗰啲真係惡性循環嚟：無好馬>無好成績>無好馬

今晚計下邊場造馬先

華將自己成日行古惑
何良三劍俠 鄭雨滇 蘇狄雄 黎海榮

頭場試唔試非凡唔知咩

是咁的...雷神反轉豬肚就係W！

明晚重頭戲G3一月盃，焦點當然落在澳門馬王「聖靈之都」身上，成為首匹於跑馬地馬場上陣的外隊馬匹，而且更有莫雷拉強勢助陣。根據紀錄，雷神歷來於香港舉行的國際分級賽充當外援，戰績相當彪炳，他如今再度掉轉槍頭，「聖靈之都」覬覦三級賽一月盃，機會不容忽視。

澳門代表「聖靈之都」於去年11月3日來港出戰G3婦女銀袋，該役跑第四之出色表現，已令幕後躊躇滿志，今次一月盃捲土重來，據知莫雷拉早已收風，明知出馬不多未必會有坐騎，索性主動請纓策騎，於是一拍即合。

能夠得到莫雷拉拔刀相助，當然大大提升了「聖靈之都」爭標機會，何況雷神近年於香港舉行的國際一級賽中，為日本戰馬充當外援，屢獲殊榮，新鮮熱辣「耀滿瓶」贏今屆香港瓶，之前2016年又有「滿樂時」贏冠軍一哩賽，以及「里見皇冠」勝出香港瓶，到2017年又有「新寫實派」摘下女皇盃，合共擸走四場國際G1頭馬（見表）。

日前親操聖靈之都
雖然一月盃只是三級賽，但莫雷拉也是高度重視，早於剛周日已親自過檔劉志森訓練的「聖靈之都」。更何況雷神當年首度衝出星洲往外客串，正是2013年7月27日於澳門客串一天， 策騎「福嘉旺」揚威當地一級賽澳門金盃，既然與澳門馬圈早有淵源，今次再有機會為現役馬王「聖靈之都」效力，必然全力以赴，力爭佳績。

早兩三年柒俊毒楠成績都開始ok
點知而家成績越嚟越差

100%了
史卓豐同姚本輝打疊 諗起都想笑

其他外隊馬全部日本 報紙佬想引人賭雷神好肉酸

底出何妖呂健威一檔，啱數

「精明才子」全哥汁都撈埋

羅廄戰馬多在賽前四日做最後試跑，所以「精明才子」和「美麗躍動」留待昨朝才出跳輕易成為焦點，後駒早過前駒三分鐘出場，當時羅富全雖有睇住走勢，但說不上肉緊，反之「精明才子」出操時練者不止金睛火眼督操，甚至跳後回程時走勢亦唔放過，連汁都撈埋，重視之情盡表無遺。

但馬似未得 唔夠明刀明槍

莫雷拉嫡愛摰寶一滴都無 無咗幾皮嘢

梁家俊應該令我輸最多錢
成日重注其他馬比佢衝出黎殺

其實大賽真係唔易爭馬騎基本上大馬主響哂摩東蔡羅4大倉而潘雷又同馬主佢地熟

不過華將潘蔡其實都食唔少冷馬

何呂谷草一檔勁到癲囉
上季隻龍之星又係咁爆出黎

佳運來8.7 2.0
睇佢今場擺明求減1分落班

鞍歌王者再現都贏到你唔信

上次初出外檔兜大灣輸三個馬位算係咁

越睇越似底出

韋達聽日派利是
偉大勝利

技術問題
華將技術好既，一定有份騎
自己技不如人咁點攪

諗起d人成日jer我唔識騎馬就笑4😂

隻馬帶你番黎咋喎

馬王輝只賭半冷

你騎到咁撚辛苦

有無人要水

一棍你

坐穩

8寶

【一月盃】雷神：聖靈之都上次輸際遇

第六場一月盃，「聖靈之都」是唯一非本地參賽馬，這匹澳門代表之前在婦女銀袋不敵「川河尊駒」得殿軍，今仗將捲土重來。

「聖靈之都」今仗交由莫雷拉執韁，他對這匹去年澳門打吡大賽冠軍甚感滿意：「馬兒型格出眾，體格健碩，坦白說，我希望牠常駐香港出賽，從牠的鬥心與實力來看，牠在香港也能躋身頂級賽駒之列。牠今仗負磅較輕，而且本身實力不俗，今仗將有力爭勝。」

「聖靈之都」季初曾與「川河尊駒」同場角逐婦女銀袋，結果以兩個馬位之差負於該駒蹄下。該仗「聖靈之都」比「川河尊駒」少負12磅，而今仗兩駒的負磅差距增至15磅。莫雷拉相信，「聖靈之都」今仗有望反敗為勝。他說：「『聖靈之都』該役負於『川河尊駒』蹄下實屬欠運，因為牠全程走三叠，而且周遭馬匹在轉直路彎時不但未能帶領牠上前，反而令牠墮後。」

「如果牠今次跑出該役水準，那牠絕對是爭勝分子之一。雖然牠首次在跑馬地上陣，但我認為澳門的跑道與跑馬地差別不大，兩者同屬窄場。」莫雷拉說。

何妖騎師王7倍

平湖狗
包裝狗
壯撕飛

月追越風咁撚靚嘅屌

長長友跛咗？

騎師：幸福笑容
馬匹：陳嘉熙

要搵都搵隻最近既路路通呀

幸福笑容唔該你騎佢兩步啦

原來Sacred Falls已經死了

有冇人記得兩年前韋達有場泥地贏咗1150米
最後50米無晒place都冇

嚴選我既代表作 有冇手足可以幫我搵搵

亮先生？

鑽石達人

好似係爪皇乜乜跑1650泥
最後50停哂俾人任過

安騏

鵝公喉

淫能到

名？

kitty正啲

放到頭三段弱智步速1.08.66

友歡笑

甘泉航空？

咁唔通我地果d全部錯？

柒方係屋企肯定學中華賭俠古仔咁賭

一向覺得佢好撚正
係衰左把聲

又諗起我方Sorry lo 個gag 同傲男

我搵唔到既
有冇巴打搵到 想睇返

你就坐穩等番黎

又係力短馬爪皇轟天

富高勝係萬用

余生好撚串

佘生擺明就係打上去玩鳩佢地
每一句既用詞同語氣都係串過馬撚

容癌都幾大劑
而家先6W

隻源源動力都3win啦 唔駛驚

隻乘勢歡心追到怕

【一月盃】巴度：精明才子今次有嘢睇

巴度難忘去年夥拍「精明才子」攻下一月盃，當日他雖然勇奪在港首項分級賽冠軍，但衝線後不出數步便被拋下。他憶述：「競賽小組還召見我，我被判罰停賽兩天，以及罰款2.5萬元。研訊期間，我面色蒼白，抱著左手兼且腳步不穩，我當時已肯定手腕有些不妥。」

儘管醫生建議他兩個月內不宜出賽，但巴度仍於兩周後恢復策騎，皆因他當時的在港騎師牌照有效期在不足兩個月內屆滿。「我見醫生時，醫生推斷我3月才能恢復策騎，於是我說『這様的話，我倒不如明天就坐飛機回家好了』。他後來要我兩周後覆診，拆除了石膏再作決定。我當時的觸感不太好，令醫生有點驚訝。我在賽前兩天還未能策馬試閘，但到了該週日出賽則不成問題。該次受傷，痛楚不輕。」

其後，巴度於8月在法國上陣時再次被坐騎拋下。這次他的傷勢更為嚴重，面部骨裂，須植入金屬片。他說：「現在沒事了。偶爾想到那次受傷，我會對自己說，『我不想再經歷這種事了。』但我要往前走下去。我對自己沒有任何疑慮，也從不會懷疑自己的實力。我會給自己時間好好康復，再重新投入工作。我意志十分堅定。」

巴度上季策騎「精明才子」攻下一月盃，而本季至今他已累積12場頭馬，只較他在港的單季最佳成績少2場。 「這場賽事很重要，希望馬兒這次能交出媲美上屆的水準。我們都知道此駒很熟悉跑馬地馬場的賽道，而今仗途程也很適合牠發揮。雖然牠上仗表現平平，但前仗牠在二級賽中表現不俗，能放鬆來跑，末段衝刺甚佳。」巴度說道。

「精明才子」在二級賽馬會一哩錦標中以不俗表現取得殿軍，翌仗卻在一級賽香港一哩錦標中包尾而回，只得第十。巴度表示：「上仗步速較慢，馬兒未能放鬆。牠呼吸不暢順，我們還在沒有遮擋下走第三疊，在那情況下很難爭勝。當時我們際遇欠佳，馬群未有散開，我也無法切入，實在束手無策。因此，這場賽事不能作準。希望牠今仗表現會更佳，根據牠前仗的表現來看，牠應能有上佳演出。」

佢大倉黎 唔駛怕

嘉應風采泥閘特佳，玩到41分先去泥地
我覺得呢d倉唔夠數係抵撚死

Thx 原來你都在場

我衰囉，咁點呀，我認錯，跑馬係咁架啦，有啲係睇唔到架啦

比主隊馬更似主隊馬

大家

洗同呢d馬房驚
反而睇實佢會玩咩就真

快利勉強提供
四場 紅褲日
六場 協霸神狗
九場 超撚樣

有啲羅馬拜個早年feel

嘩 容閪贏閘 世界變

紅褲日輸到甩褲都未有W

韋達究竟仲有幾多子彈
ppg又贏大閘

悅跑得 潘頓

呢組閘鬼到仆街

育馬新星終於落班
想一棍

穩到 c欄田雞3檔 守boxsit 走二疊生位又得 拖住679收錢

唔要10？

11檔都殺我條q抵唔抵輸先

第3場 賭唔賭馬驕雄好，上場好多馬再出都入q

第三場賭 膠喜 呢場1 2檔唔快 隻馬fit貼到欄會有三甲
馬驕雄 似落班熱食 前面馬功臣有先拖番佢做腳都未遲

我都係想賭11 12qpq

淒涼佬星期六俾七隻馬彭蛇跑

田雞

拍到十三碼頭喇

十三朝早教好哂啲馬
跑嗰陣放隻聽聽話話既nigga上去
跟足指示 馬有人有

其實田雞真係死好彩
好似超能力呢啲三疊都可以拋甩咁贏
騎功又唔係勁 咁都贏到咁多馬

興惑去跑馬拉松啦 咁長氣

大家覺得廣陵王跑唔跑得番而入打吡尾班車(頭兩關應該唔洗預)

起碼要贏三場喎 咁癲

1200

潘頓停賽前不忘備課

騎師潘頓將在今晚之後停賽兩日，至下周日董事盃賽馬日才復出上陣，但他在停賽期間仍然會忙碌工作，並將決定月底香港經典一哩賽的座騎選擇，而今晚八匹座騎中，以一對方廄馬「晨曦飛馬」和「川河尊駒」最具爭勝機會。

潘頓近月曾先後夥拍多匹有機會參加四歲經典賽事系列的馬匹出賽，包括「超級綠洲」、「精神威」和「將耀」等，另外他亦獲得多駒的聘約。然而，潘頓坦言尚需時間決定座騎。「雖然本周六將不會上陣，但我仍會觀看賽事，因為屆時將有幾匹具實力的四歲馬列陣，我需要留意牠們的表現及走勢，然後衡量各駒實力，才會作出最後選擇，務求找出實力最佳一駒，提升自己揚威大賽的機會。」他說。

潘頓表示在目前四歲馬裏，仍未有任何一駒實力突出，但部分正在進步中，他說：「我之前兩度策騎出賽的『超級綠洲』，剛戰能夠在直路奮力上前，並以第四名過終點，演出明顯較前有進，相信上軌道後，演出會愈跑愈好，這亦令我選擇座騎工作更艱巨，必須細心研究再作決定。至於上周日在二班千八米跑第三的『安采』，據悉將不會出戰經典一哩賽，而是再跑一場千八米，之後在下月出戰經典盃。」

今晚是潘頓停賽前一戰，胯下照例惡馬如雲，方廄「晨曦飛馬」轉戰谷草千二米之後三戰全勝，且蹄下敗將「傳奇」及「知道必勝」再出贏馬，賽績相當硬淨，如今再攻同程，潘頓表示：「『晨曦飛馬』質素不成疑問，可是體形較單薄，練馬師方嘉柏部署上小心翼翼，上場與『明駿之星』拼至平頭冠軍後，便讓牠休息足夠才再報名出賽。雖然此駒一直在從化馬場接受操練，我未能策騎出試，但既然方嘉柏安排復出，體力狀態應不成疑問，何況今次只負一二四磅及排在有利一檔，留放取位方面將更輕易，絕對有望再捷。」

「川河尊駒」今季七歲，但之前仍能爆大冷捧走婦女銀袋，繼而在二級賽馬會盃跑第三，今晚列陣三級賽一月盃，潘頓說：「雖然『川河尊駒』上屆跑此賽未能上名，但根本所負不遠，表現及格，路程和場地適應性也不成疑問。早前我策騎牠試谷閘，全程不用催策之下仍走入前列，反映馬兒連拼後勇態保持，今仗同場再沒有『美麗傳承』和『時時精綵』等現役最頂級賽駒，牠只要克服負一三三磅的問題，臨場發揮應有水準，足以在此爭勝。」

最後，潘頓認為「永同歡欣」季內雖然仍未贏馬，但跑谷草短途路有專長，近期亦操練正常，為今戰作好準備，今仗排在九檔當然不理想，但憑路合態勇之利，仍然有機會走入前列，甚至贏馬亦不出奇。

「勁加加」似足「龍鳳情祥」

講開大圈踱步，尚有「勁加加」同「活力勇士」，尤以前駒最特別，早於五點三十五分出試，賀廄參戰馬一向在內圈加課，很少到大圈，自然成為焦點。事實上，上周拼入Q腳的「龍鳳情祥」，賽前一日亦有上述安排，而兩駒鞍上人，都是賀賢最信任的馬房領班主試。

本身以為出新馬錦標，依家我估唔會趕
除非平海福星咁1400場場大炒

「翠龍」試閘時段先露面

大多馬匹一早操練，也有個別很遲出試，當中一匹是「翠龍」，特別提到此駒是因為牠是少有昨朝到大圈操練的參戰馬，加上此駒慣性在未天光就露面，今課卻遲至七點二十分，當時正值試閘進行才出場，備戰安排特別不已，加上谷草千八從未落第，半冷黑馬未許輕視。

擺陳蛇今場係前面單騎慢放直路走甩

蔡明紹

要加到95分先入到下話?

好似之前有CHING講過姚熱呂去,呂熱姚去

第一場

隻馬有無先

你當陳蛇蔡頭咩

輸左屌鳩佢之嘛

幾十倍買少少試下無壞

【火辣消息】低潮馬房頭場跑少隻

馬會今晨公布，第一場12號馬「活力長勝」，已經宣布退出競賽。

「活力長勝」隸屬目前正值低潮之容天鵬馬房，而自去年12月1日贏完「鱷臨天下」之後，跨年至今未贏過，目前只得6W，列於成績榜倒數第二，相信練者亦急於打破悶局。

隨着「活力長勝」退出，馬房今晚剩下五駒出戰，分量卻不差，當中如「玩到贏」、「非凡才子」、「永同歡欣」一眾邊線實力馬，且看能否為馬房取得2020年首場勝利。

你咁講，即係要何妖隻非凡魅力啦

Magic Wand 2020 第一站 飛馬草地世界盃

有無練馬師打皇牌賽果記錄

得返一球美金都去

火車潘唔跑今日

咩事唔跑？

索先生早飛針

佢識慢放..?

步履如飛慢放同人鬥爆

唔識既話直接屌鳩佢

G1 喎 點都跑啦

屌定先啦

佢未必會boxsit

協霸神狗短直路 夠唔夠時間佢內閃
長直路都閃住咁修正先贏

今晚田雞手馬好似想起筷咁款

幸福笑容 幸福掌聲嗰堆馬係咪全部都同幸福醫藥有關

壽頭又出 好等錢洗？

史卓豐同佢契哥潘頓都係跑埋今晚停賽 會唔會兩個一齊去馬

馬會好等錢使

貓蛇有沒有一棍馬

一齊拉馬

狎入去，罰人唔罰馬，得左

性零G刀

谷草無五班賭閪咩

牙cake係有線講群駒密攏原來佢都係師承方蛇

賀賢出4隻馬有3隻配頓同呀拉 但係3隻都未出過頭 淨低個隻索先生又同隻勁加加同主 今晚賀賢係想減分教馬定係搏馬

壓入去就好了
我都覺得佢絕對有得跑

今晚無一棍馬了 好多都好 但無一隻可以一棍

川河尊駒報咗董事盃
呢場想點架 當試谷閘定搏馬呀 方仔

【火車故障】潘明輝今晚五匹坐騎全數易配

繼今朝有馬退出競賽，騎師配搭亦有變動，馬會公布，華籍騎師潘明輝因身體不適，宣布退下火線，胯下五匹坐騎宣布換人：

第2場7號馬「霹靂狂龍」改由騎師莫雷拉策騎，並將負124磅。

第3場12號馬「馬驕雄」改由騎師蔡明紹策騎，並將負113磅。

第4場10號馬「電子傳承」改由騎師巴度策騎，並將負122磅。

第5場9號馬「超霸無敵」改由騎師何澤堯策騎，並將負119磅。

第9場8號馬「索先生」改由騎師蘇狄雄策騎，並將負117磅。

有冇清想試赤水神狗

【場地點樣】夜賽重燃戰火 C跑道賽事掛「好地」
8/1/2020

跑馬地今晚恢復挑燈夜戰，舉行九場草地賽事，以移欄C跑道進行角逐，頭場開跑時間為晚上6時45分。

是夜重頭戲國際三級賽一月盃，更有澳門馬王「聖靈之都」，成為首匹在跑馬地出戰之外地馬匹，又有雷神倒戈助陣，未跑已經成為矚目焦點。

至於場地方面，今朝勘察過場地之後，掛牌為「好地」，度地儀指數為2.71。

雖然是夜係以C欄作賽，但自聖誕拆禮物日舉行過夜賽之後，剛好相隔兩個星期恢復賽事，草地得以有更充分時間進行保養，在冬草完全成長之後，相信今次沿欄場地情況，亦會相當理想，估計應沒有太嚴重的場地偏差，排內檔而又跑法主動馬匹，守佔好位下慳位推進，料會佔有一定性優勢。

再加多隻大聚會/win 多多

騎精神威啦

原來美國有場馬騎師交換鞭 4x100咁跑 聽18台講

谷草都賭果班爛賭二黎

對上一隻退役有搞儀式係咪格格

話唔定轉第一個彎果陣利莖割已經將隻馬SETTLE左係內欄6~7位
入直路攝係性零G刀入面沿內欄衝

留力新加坡，今場頂起個磅

火車故障

勝在有方-全心全意打疊再拼

「全心全意」今季九月試谷閘有良好走勢後，轉到谷草千二，末段走內疊不利路段且取位欠順，仍能跟其後在三班也跑得好之「活力勇士」串Q，證明合跑此場地。其後兩仗表現回落，原因不明。剛戰初戴眼罩，遇上偏快步速，本身頭兩段也交造46秒65，竟能彈離同樣守好位之「紅旺」，以快末段22秒94將總時間拉快至比早一場之三班頭馬「好好學習」快0.13秒，屬出色頭馬，至少值四班中上級水準。四歲PPG仍在進步，加七分仍僅負123磅，拆開三組後遇此場對手比上仗更弱，即使走二疊，也可像同父馬「紅衣優駿」和「志趣相投」盛時般打疊跑得好。

「加州雷電」初出沿途走外疊也可追過同樣形勢不利之「喜駿之星」，後駒再出差點贏馬，本身翌戰跑泥地，剛戰千四則在外疊跟得太急，敗不足據。同父合此場地，排檔轉佳可突擊出冷。

第一場 6 全心全意 9 加州雷電 1 育馬新星

第二場 1 同盟力量 9 玩到贏 4 勇月勝

谷5班來來寺去都個堆馬但次次唔同賽果
賭績真係輸死

依度咪po過條片

屌又講同父馬

輝哥今年好似好少打疊
祝你好運方蛇

淨係睇佢篇文個腦已經響起佢把死人聲

又追寶尾

腎仔ar康睇死彭蛇搞唔掂谷草

有成四隻可以打疊贏唔少啦

噢
因為我印象中隔一場仲多

不過佢啲馬打疊贏嘅條件係兩場都要十倍樓下，呢隻上次15倍贏馬，輸嘅機會都高

頭場3隻死哂就好玩

要特區聯盟算

密謀出頭良策 表情王有功臣獻計

今朝晨課未夠六點天仲未光，烽火台就有個矚目鏡頭，就係田泰安趁空檔期間，拉住蘇偉賢咬耳仔，起初兩位響烽火台出面嘅石階坐住傾，跟住仲企埋起身雞啄唔斷，兩人密斟傾唔十五分鐘，先至見安仔施施然行返去機坪，繼續課馬。

兩人言談神色都好正經，相信都係離唔開合作嘅話題上，睇番緊接而來兩期賽事，田泰安今晚再騎「馬功臣」，而嚟緊周末，仲有上次露光嘅「為食格格」，有呢兩匹實力坐騎響手，難怪騎者咁緊張，主動捉住練馬師傾一輪。

正如今晚出戰嘅「馬功臣」，田泰安今季一手主理，場場都近，但始終受制於跑馬地嘅排檔形勢，以佢嘅後上被動跑法，難免會有啲下風，所以田泰安今朝都好緊張，一於搵蘇偉賢分析大勢，經過兩人共商對策之後，睇吓今晚會唔會為「馬功臣」帶來突破性嘅表現。

特區聯盟殺埋欄放帶埋怪獸都市入嚟，C欄利放放返嚟整條Q就爽

買好友益 非凡魅力算

西夏之王六班都勉強

每匹15倍以上30倍以下半冷馬匹 牙康：四重彩/連環配腳

諗得咁完美

想特駒聯盟同盟力量膠喜各一棍
會唔會4

應該整場4歲 40分以下大賽
跑千六 我想睇完成時間係幾多

鋒仔 靈鋒

真係唔識架喎

爬行大賽

強制要求跑包尾即時滾出馬圈

全日只賭一隻大聚會

性靈之都，穿何尊區

大灣狗六班都唔掂

幾時搞老馬大賽：歡樂小子 君悅灣 麯院風荷 旅遊首席

赤水KO你

呢個方法幫手清馬都唔錯

應該調轉，頭三名留低，其餘全部強制退役/運去澳門

屌 狂龍本來半冷想要 牙拉上去實熱番

非凡魅力得十幾倍

想一棍晨曦飛馬 今晚鞍上人去唔去馬

又欄主圓又魔鬼村, 分分鐘大魔贏, 都係欣賞下算

呀熙仔你又去唔去

同盟力量定開心人生好
同盟頂磅 上兩次對手唔強
但係開心就難騎 仲要彭蛇初試谷草

想買聖靈之都諗清楚啲先

咁咪要馬功臣

上場已經跑到無力 跑咁密就黎告佢虐畜

蔡虐畜代表作 運財童子

呢隻真係....

蔡狗餅代表作 廢乞衣

佢每次都去的

聖靈之都其實都好明顯想去香港
不過大馬馬主想保留馬主名先去支那澳門間唔中先去香港挑機

咁唯有要玩到贏博一博

呢隻野都搵到五球幾
絕對係成功作品

最當黑倉口 靠潘頓止血

近期最旺倉口，一定係排榜首嘅姚本輝同取得五連勝嘅韋達，呢個世界永遠係相對，有旺家亦會有弱家，後者代表人物首推容天鵬，自從上年12月1號勝出「鱷臨天下」之後，足足食咗10期白果，今晚鵬哥手馬其實唔差，最大餐士當然係配潘頓嘅「永同歡欣」。

「永同歡欣」上季由潘頓打開勝門，上場人馬重逢即刻又跑第三，一配潘頓就有料到，騎者跑埋今晚就開始停賽，唔想畀雷神彈離就要自己爭氣數胡，鵬哥破唔破到悶局真係靠晒潘頓。

點解係都唔要頭兩隻

五星特工

但係真係跑好多 有排好似一星期一場 連續跑左唔知幾耐

飛霞 上番三班 勁撚列

我都想知⋯
同盟力量好過開心人生啦

星期三跑完星期六又跑

熱身+弱組搏下,隻馬血統應該2000對上

迷蔡=支持虐畜

如果魅力漢子然 我服了

500 01 14/03/2018 跑馬地草地"B" 1000 好 3 11 71
仲要有場跑第一

我覺得85就夠,又或者咁講,只要韋達有4歲馬去到85分範圍馬會就會俾隻馬入圍

淒涼佬係咁掃馬

又要感情注勇者勝
我炒

何妖7倍落到5倍

今晚豐豐好似信得過

110萬拍賣馬加盟 米高即變瀟灑哥

馬會公布告東尼「瀟灑哥」轉投鄭俊偉，「瀟灑哥」係上季拍賣馬，拍賣價110萬，不過呢匹4歲馬一直只操不戰，早前曾運上從化訓練，現時己返港。鄭俊偉今季贏咗5場，仍為上岸而努力，有馬加盟點計都係好事。

摩仔喺神奇百萬買左日日精彩既全弟
差唔多五球港紙

第一場各家tips都見到全心全意

R1 1,2/4

d馬馬係咪好憎d騎師

壽臣手足又嚟喇喂

【4駒退役】新兵初出包尾 繽紛系即止蝕

馬會公布4駒退役，分別係告東尼「話晒事」、苗禮德「有備而來」、賀賢「開創傳奇」及蔡約翰「耀彩繽紛」，除「有備而來」贏過兩場外，其餘三駒都未贏過，當中「耀彩繽紛」呢匹上季PPG，上年11月初出角逐谷草千二跑包尾，上月尾再由雷神試谷閘跑尾二，仄過唔對路馬上止蝕。

轉晒去捧同盟力量 開心人生

有備而來

索先生今場減分唔去

睇嚟好多手足都怕左拿子開po
未開跑頭場已經推到800幾

摩仔又接火把

維港奔流都有10倍 馬迷傻了

今日有預感希蛇有馬贏

反而無諗呢隻

永同歡欣今次乖乖地俾我本利還可以嗎

魚王

話哂事隻閪馬冇仇報

今晚高伯新似係扶手棍

30倍以上谷草， 所有條件已經齊曬

第二場就壽臣

冇五班 但呢堆四班都算垃圾

皇圖做乜鳩咁熱

九檔 好似少少難

2020壽臣！

馬王輝唔係香港

去左袋鼠村入貨

上次唔喺香港咪谷草3w...

我開post例爆？

壽臣又逼害

加州雷電

騎豬王莫雷拉定何澤堯

條仆街最興整個谷閘引鳩人

真開心

何

個閘其實好撚水

電訊火箭 雷霆導彈

功夫做足又特登走去試 引到唔少人啦

呢啲咁嘅組
會唔會爆隻最冷

幸運飛彈3歲仔上場初跑谷草，雖然係A跑道，但係內欄冇著數都逐D逐D
擺呢組擺個潘頓落去

特駒聯盟

我老死賭波馬去咗邊

口號黨集合

有無人要加州雷電

西夏之王

全心全意

即刻浦頭 到底有幾爛賭

加洲雷電 育馬新星 非凡魅力 PQ

買10蚊P 冇壞

西夏之王同大灣駒邊隻過終點先

賭仔三件事

1.失控
2.入錢
3.嗌口號（戒賭戒谷，屌你老母莫雷拉、屌你老母潘頓）

失控事少，入錢事大

怪獸都市

馬都未跑就爆po

比你快我7秒

皇圖

頭場驚又爆 幸運飛彈 真開心

非凡魅力膽弓弓

了

頭場跑咩都唔出奇

貝蛇換潘都咁冷

蔡～明紹

月頭係咁

5 11gogogo

試試粒飛彈

唔係第一場係咁 之後就開始少人

買雷狗

嘩 田雞回撚到怕

上了 信姚呂

買咩

琴日講左唔重複了

買少少潘，可能有驚喜

2.3

屌，又遲

巧京跑d無人提果d馬 非凡魅力 真開心 依d

遲左添

利國偉

估到姚熱倒啦，何妖癲

第一場 7-11-9

咁都輸

7 9 pq

嘩騎落去冇既 轉灣都退緊係咩事

隻特區唔係到咪好

全心全意一漓都冇

頓又唔去 喺入面玩內心戲

好有益 特駒聯盟 加州

又迫害，又跑第四

下？

屌你老母皇圖條閪頸怪撚到
隻馬好似失平衡 就黎跌就黎跌咁

屌你老母利散國

隻馬要跟啦

仲諗住豐豐今日有料到
咁快就死隻熱門

怪獸都市蔡明紹尋晚打畀我話放頭㗎喎

7W

內欄

買咩都跑第4 點賭

你都非凡魅力咗？

出閘勁快捉住守食糊位仲以為gel得頭收錢

群

買左7 9 飛左11, 咁都頂唔到

係
對唔住大家比我累撚死

方sir 第一場 Jump

加州雷電放頭

屌啦星好友益殺哂 馬真係俾狗賭

怪獸唔放係乜撚野意思？

第2場識買

個個諗到劇本但都有失手時

跑咩

搶慢左 點放

第二場 唔駛講野

史狗真係永遠淨係可以做2線

告狗同彭彭好似好撚勁

痴撚線利散國

好好笑 我買左見到冇飛都估到佢又望腳 隻馬差唔多食得

俾多十日你刨都刨唔到

守靚位嗰一兩隻無曬係咩玩法

究竟上次田雞跑緊乜

笑4

牙拉熱撚到臨尾得2.2比利國偉殺左

閪馬都買

何妖果隻真係未得

何妖又撚狗

呢個真係嚇死人 仲要兩隻都熱門馬喎

田雞冇既？

我見馬王輝果3隻熱門都定過抬油咁
估唔到第一隻就咁

一隻育馬 一隻全心全意
痴咗線？好恐怖下

馬王輝熱門加油

屌… 四重 11 6 拖 7 9 10

好多手足靜靜地賭呂健威

諗住買膠喜而家贏左都唔知點好

佢真心想drop 落去wo

講定先

壽臣我屌你老母

好彩冷門爆唔出

嗌口號先，戒谷草了

上船啦屌你老母

第二場爆隻滿貫動力就死了 依d馬完全無路捉

屌你老母狗會

壽臣
第一次召集

馬王輝又大熱
買呂健威了

New post?

仲有無位 今次上船

上次潘騎4檔都冇
今場12檔有飛

連登大船第一次召集

心靈投注全輸

又要買壽臣唉屌

一棍同盟力量唔中收皮

一齊scream 壽臣 壽臣

跳船

Ok I’m ready

就用呢兩隻啦

摸摸頭啲針藥到左

馬王輝半冷好似好少少

jumpeda

呂姚 1Q番

[壽臣偉大勝利] 一月八日谷草九場賽日討論區II

壽臣我屌你老母

唔係講笑
瘦神今場似有

2隻都熱會點呢

壽臣上船

不割蓆

壽頭加油

唔好咁講睇書巴

瑩之光減到呢個分起筷喇

屌你老母壽臣

第二場咁多熱門點賭

壽臣係潘狗主動索騎
點會冇

就係2隻熱 先一齊番

頭等位

場場都咁講

手足好波

真飛

我今次都上了 你呢

雷狗一檔點輸

等多10分鐘

年仔 in trust

劉志強真係好柒 打一大堆野俾個騎師拉馬秒左

1001